讓人「暫時失明」並產生幻覺 俄海軍曝光新光學武器

國際中心／綜合報導
俄羅斯國營的無線電電子技術公司日前公布，其所研發的新型光學武器5P-42「雕鴞」，為非致命眩光型，能讓5公里範圍內的人暫時失明、產生幻覺並眩暈想吐。除此之外，它還能控制5公里內的反導彈的指向系統。

▲護衛艦是噸位高於巡邏艦，小於巡防艦，搭載輕武裝的艦艇，等級上是屬沿岸海域的中型艦艇。（示意圖／pixabay）
綜合俄羅斯媒體報導，該武器是以類似頻閃的效果，刺激視神經，達到破壞視力與產生眩暈想吐的效果，讓士兵無法瞄準目標。研發公司指出，測試中有20%測試人員出現幻覺，並表示眼前僅出現一個光點，而45%的人測試後感到頭暈想吐、失去方向感等症狀。
該公司表示，此武器在夜晚時使用效果最佳，目前已部署於2艘護衛艦上，每艘裝備兩套5P-42「雕鴞」，已正式啟用，未來也會使用在接下來建造的護衛艦上。

測試...用真人

用作打擊示威者/鎮暴武器?

其實俄國啲心理武器好撚有創意

刁：屌，先進過我地，點抄呀？

播俄妹AV?

克里米亞戰俘？ rip

Outlast?

人地有火控雷達唔洗肉眼瞄准
依舊野咩情況下需要用到？

雕鳩

閃光彈射擊版？

yuri is my master

對大陸？

係咪會見到班裸女跳舞？